[反面？] 稱涉襲擊陰謀 法國凍結伊朗情報機關資產

稱涉襲擊陰謀 法凍結伊朗情報機關資產

【明報專訊】法國周二（2日）宣布凍結兩名伊朗人和伊朗情報機構在法國境內的資產，稱決定與法國警方6月搗破巴黎附近一宗針對伊朗反對派集會的襲擊陰謀有關。伊朗周二否認法國指控，促法國立即放人。面對美國退出核協議重新制裁，伊朗目前正尋求歐洲國家支持，法伊關係轉差可能影響伊朗盤算。

法國外交部、內政部和經濟部周二發表聯合聲明，說警方在6月30日搗破了巴黎東北部市郊伊朗反對派集會一個襲擊陰謀， 聲明點名兩名伊朗人，分別是阿薩迪（Assadollah Asadi）及穆加達姆（Saeid Hashemi Moghadam）。

該場集會有多名美國政客出席，包括總統特朗普的律師朱利亞尼。事後歐洲警方拘捕了6人，當中包括伊朗外交官阿薩迪。

路透社及法新社引述法國外交消息稱，法國情報機關經過詳細調查認為，「毫無疑問」襲擊是由伊朗最高領袖哈梅內伊控制的情報部門指使。該名消息人士稱，指使襲擊的是伊朗情報部副部長穆加達姆。

（法新社/路透社）